【涼鞋也危險】10歲女赤腳行豬欄 沙蚤穿透腳底皮膚寄生

美國東部新英格蘭（New England）一名10歲女童與家人到巴西遊玩時，因為赤腳在豬欄玩，令沙蚤鑽入她的腳板底感染沙蚤病（Tungiasis），傷勢恐怖，個案刊登在《新英格蘭醫學雜誌》。

10歲女童因腳掌和腳趾出現丘疹和感染10天而求醫，她的父母指他們2周前到巴西遊玩，其間她曾赤腳走入豬欄玩。醫生指，因穿皮潛蚤（Tunga penetrans）鑽入她的腳，令她感染沙蚤病。世衞資料顯示，雌性穿皮潛蚤會穿透人體表皮，大多是腳趾、腳掌和後跟位置，牠吸血後會迅速生長，引起痕癢、發炎和疼痛，亦會演變成細菌感染，令腳部出現膿腫或膿液。

雌性穿皮潛蚤僅在皮膚上鑽一個小洞便能產卵約100顆，不過這些卵大多跌落在地上孵化，一般約3周後，雌性穿皮潛蚤會死亡，有關的症狀亦會慢慢消失，理論上感染者可自行痊癒。不過，由於這種沙蚤在中美洲和南美洲十分常見，偏遠或貧困地區的民眾會反覆感染，皮膚甚至有數百甚至數千隻穿皮潛蚤。

世衞沒有統計因穿皮潛蚤受感染的個案，但估計美洲約有2000萬人有感染風險，一般治理方法是以手術移除穿皮潛蚤再處方抗生素，而最佳的預防方法是穿完整包裹腳部的鞋。

慎入呢屌你

好後悔入咗來

永遠係lee d po先有圖

高清大圖

搣死皮果下一下好爽

屌

開po緊係要有圖

呢啲就高清大圖

聽講呢個都係沙蝨

鬼妹籮莉腳

偏好設定->載入圖片設定->不載入
可保平安

蘿莉腳

呢D就高清

完全封鎖

same

想比佢踩jj

Shazam
DC又然

我就係知道一定高清有圖先入黎挑戰

好想幫佢操刀

我屌你老母

隻狗仲要食

芝士咁款 你識咩

( Show Blocked User - 林盛賓 )

呢啲就叫好眉好貌生沙蚤

切薯仔皮咩

咁切法不如切咗對腳佢啦

之前睇記錄片咩十大危險動物 沙蚤有上榜

解決方法好簡單:著鞋

好似切麵包咁

好肚餓

但係點解啲豬會冇事

隻狗食腳皮

又BLOCK多條ON9

腳呀

千奇唔好係google search沙蚤

呢d先有圖

好彩熄撚咗自動load圖

屌你老母以前啲經驗累積返嚟㗎

慎入

Show Blocked User - 成全

屌你老母

密集恐懼
嘔

你條賤種狗咁得閒開呢啲post 不如留返啲時間幫你老母執骨仲好啦

黑人變白人

有少少似食黑毛豬火腿

起哂雞皮

屌 手多Google search咗 見到幅圖個冷震由腳打到上頭

祝生埋落你塊臉度

睇唔到#46.#47

樓豬冚家鏟比沙蚤寄生哂全身 長命百歲

咸香包住蜜瓜食

屌你咩， 慎入呀下次

要完全block

嘩！仲要高清圖

想嘔返個早餐出黎

好奇心害死人

利申 禁咗幅圖

好眉好貌生沙虱

想嘔🤮

你老母全身生蚤死

睇到對腳好痕

屌你老母好撚好玩呀

預左有高清，不過冇多圖，算賺左

咁都唔死?

上網睇好多窮人都係咁醫。

加個慎入好難咩

醒比連登仔班玩腳痴漢

lam lam 脷

驚閪咩
見到沙蚤都中伏就抵你死啦

呢啲腳爆林一流

蘋果仲要放上熱門 完全硬食

仆佢個街

完全封鎖左，單機喇屌你老母

推 不能只有我看見

今時今日點解咁多人都仲未閂自動load圖？

屌你老母龜頭Bob

屌點會搞成咁

砍掉重練 下世小心啲～

屌你老屎忽

屌你老母臭系

lee d你老母

原來自己要好返,
咁驚閪咩
以為要截肢

問題係會有機會細菌感染

好眉好貌生沙蝨